葉劉專欄：撕裂2.0，社會的大控訴

轉眼間，因反對修訂《逃犯條例》而引發的大型群眾運動已超過一個月，包括包圍警察總部，破壞立法會大樓，衝擊律政中心、入境和稅務大樓等，後來發展至所謂「遍地開花」，蔓延至18區。由於區議會選舉將於11 月24 日舉行，我相信這些群眾活動將持續至進入選舉期。到提名期正式開展，建制或泛民候選人將會亮相，那些以暴力手法示威的人士大有可能衝擊建制派候選人。

現時出現在多區的連儂牆旨在為這場群眾運動集氣，實際上是集各區的怨氣，找出各區長時間未能解決的問題，例如大媽霸佔公園自娛區、新界東水貨客問題等，挑起市民對各區親建制區議員的怨恨。有不少市民向我反映，擔心群眾活動直接衝擊他們的生意，影響生計及導致財物損失，有市民亦對近日發生的警民衝突感到不安。

持續個多月的衝突令社會撕裂，較年長人士與子女彷彿活在兩個不同的世界，青年人覺得政府沒有聆聽他們的聲音，感到無助，甚至發生有青年人受到示威活動感染而輕生的悲劇。社會上不少較成熟的專業人士均有感青年人出路大不如前，也表示同情及理解他們的抗爭。事實上，樓價不斷高升，單位愈住愈細，青年出路收窄，已是不爭事實，青年人要買樓更是難上加難，反修例衍生出來的群眾活動也可視為青年人對社會的大控訴。

香港社會撕裂及情緒不斷膨脹已成為一股洪流，情况與英國脫歐非常相似，《經濟學人》（The Economist）最近發表了一篇文章，將留歐和脫歐支持者比喻為兩個不同的部落，反映社會的撕裂程度非常嚴重，與香港比較有過之而無不及。
Source：明報專欄

689選個陣都寫得出呢d漂亮文筆，用黎閏憎暗拳

姐姐又逼害妹妹

你個名

孽瘤算把嗌
全香港都知你柒上腦

＊啦

撕裂2.0
竟然喺佢把口到講出嚟

佢估林奠10月1前應該會下台，所以佢又話派8000，又話撕裂2.0，其實想舖定路比自己去選

宜家個時機對佢嚟講係幾好
正苦三司十三局冇一個揀得落 親中派又冇人爭氣
梗係盡全力sell自己

佢個黨係青山灣想捧果個死靚仔陳X正
係牛屎仔！入黨係想撈油水
青山灣居民請勿中計
想知佢咩樣留意下綠van稔灣路線

第一，佢始終係舊電池，而且揹住當年隻黑獲，太大個標籤係額頭，各方都對佢有戒心；
2. 共剷檔未必會再比女人做；
3. 純比人既話，陳智思個形象都好過佢

結論：佢下世都係無得做

1 姐姐你係行政會議成員撕裂你都有份咪撚扮唔關你事
2 呢個唔係年青問題，出黎屌政府嘅老中青都有，咪spin
3 退一萬步就算只係年青人問題，都唔關上唔上到樓事，就算全部都買到樓都會出黎反送中姐姐你咪撚戇鳩

同意，陳智思比人個感覺似上任前嘅689，果啲扮親和嘅。姐姐就算吧啦，又老又樣衰。

屌你老未,依架先知咩
所有野都太遲,返唔到轉頭

講完一大論阿媽係女人 。作為行會成員佢比左乜suggestion去幫助化解社會矛盾？派錢收買人心就當做左野？

葉瘤姐姐又出招

行會有料爆 肯定好精彩
有幾多多重人格嘅人喺入面

佢做野個作風仲硬過777
咪玩啦, 點揀都唔會到佢

一單還一單
spin落去青年控訴社會做乜鳩

而家五大訴求係咪用外星文字寫?
屌你老母無個官睇得明